【國際研究香港】香港與加泰隆尼亞

近年，本土運動興起，令香港政治在比較研究上日益重要。加拿大學者André Lecours和Jean-François Dupré剛在《Ethnicities》發表研究文章，就比較了香港和加泰隆尼亞，指出兩地近年都因為溫和自治訴求被中央打壓，因而出現自決分離呼聲。但由於兩地政制不同，民主政制下的加泰，其自決分離運動轉化為加泰地方政府和馬德里中央政府的衝突；而在局部民主政制下的香港，其自決分離運動則被限制在公民社會，成為挑戰包括中央和香港特區政府的在野力量。文章相當精采，不可不讀。

論文：

push

too long later read